人工少10%換Home Office，制唔制？

老闆要求淨係要求每朝10點鐘through system打個卡，做到6-7點搞掂，5 day

可能每1-2星期出黎一日開個會傾進度

但人工少10% 因為話認為對你返工成本少左

俾你點諗？

一定制

如果100%唔洗OT可以考慮

deal
車費，食飯，時間，唔駛應付閪同事

淨係車費都10%啦屌

對佢office租金水電管理費成本都少咗喎

要人工幾低先會車費10%

14k坐1.4k車咪10%

你唔俾人地日日搭的士返工？

14k既工如果淨係返工車錢都1.4k狗都唔屌

唔係人人都可以好似你咁叻仔有得揀嘅

一個月22日, 一日六十幾蚊車錢, 真係屯門過海都唔撚洗

你問daddy拎左今個月零用錢未？

Ching番咩搵咁少

當你一萬蚊養車你人工都要成十萬啦，咁都叫人工低？定你覺得揸車返工既洗費唔叫車費

Cls粉嶺返中環就算返25日一個月都唔洗1k啦

車錢飯錢都係返到啦

時間早左出門都係無形成本，如果要家照顧老人或小童咪岩lo

係咪home office就賣撚左個車先 假期唔用車咁咪比你入哂養車錢用黎返工

一路睇av打飛機一路做野

deal

home office 搬貨有糧出

日日的士一個月都好難一萬蚊返工車錢

點解要減10% 大把公司推行緊啦

唔洗考慮一定deal
車錢飯錢慳左兩三千
將原本返工放工時間落樓下做part time可以一個月搵多兩三千
有咩事隨時行開，抖下又得，適合發展副業，同埋炒股

實要硬啦 唔使ot 又唔使應付班友

彈性咁多 除左車費 時間都係錢
唔洗同班傻鳩逼地鐵都係返到

仲有搭車時間可以少好多

痴線梗係狗衝啦

依家係香港日日搭車返工都怕撞到恐怖襲擊

一定制，唔計返工時間
搭車錢都差唔多喺返度

可以訓晏兩個鐘
收件唔使約時間
車錢飯錢
洗少套衫

唔制 返工可以屌人 俾人叫乜哥
係屋企就無呢啲虛榮感

見過有人屯門去香港仔返工 幾廢先會繼續咁樣浪費人生

有理想 加你10%人工

Home office 做少好多野

加10%
同你慳左最貴嘅office錢

一定肯
但減10%個理由咁on9既
咩成本低左
幫你做既工作內容一樣
而且唔會減少不特只
分分鐘大條道理自然要OT做多啲
邊到成本低左?

唔係話車費下話?
車費係個人支出唔關佢事
鍾意飛的定行路佢都唔理啦

Home office日日自閉

咩公司 仲請唔請人

返多份工

邊間呀,仲請唔請人

人地少左你都少左姐。
咩心態 一定要人地蝕先得？

屯門去灣仔 轉小巴
一日50幾

一定制， 可以住埋離島/村屋.

咁我返office hea慳返d冷氣錢啦
你估平架

咁咪照舊

home office 既好處絕對唔係淨係車錢同冷氣錢

揾3皮都係小3k姐，我制呀
返工一來一回小1-2粒鍾，未計香港d死人路成日塞車壞車。

係office聽歌又唔得，上網又驚比人屌，想行下放鬆下又唔得，係屋企，你走開一粒鐘叫雞都得啦

剩係個自由，時間，3k抵比啦，仲有想幾時食飯就幾時，鍾意既2點先落街食tea, 幾撚爽

頭一個月應該幾爽，耐左應該有d苦悶

Deal 啦，你計下你每日早起身，返工， 放工個時間都唔止啦，仲可以係屋企食，又可以hea下訓晏教，不知幾正。

淨係一日慳兩個鐘車程都抵

我係鍾意有同事一齊做嘢嘅環境
所以唔啱我
如果可以扣5% 每個禮拜兩日Home Office我可以

咁寧願悶啦

香港行呢套只會演變成
一個人打三番份home office

仲可以秘撈

最慘係會越嚟越分唔清屋企究竟係做嘢定放鬆嘅地方
公司就係要嚟做嘢嘅地方, 返到屋企個腦就自動tune去放鬆mode

制啦，慳左時間，點都唔只10%啦，一路屙屎一路做野。

好快大家都會比人炒
始終香港人自制能力比較低
我都幾肯定有超過一半人會打完卡後開機打陣/訓多陣

利申：我應該係其中一個

點會唔洗 一日來回四十幾喎ching

嘩，筍工啦
可以訓到9點幾先起身
打完卡食埋早餐先做野
做得悶又可以打下機訓下中午教

公司有冷氣

10%其實depends 你本來個rate 幾高

呢D POST就見真章 屌那星
平時月入幾皮果D
10%都幾千啦 點會制呀

打機同瞓又點？交到貨咪得囉

番工遠, 車錢都要千5蚊

緊係deal啦

痴線，邊個話要佢蝕，以家係佢要人減10%呀
大家都慳咗成本，點解要減10%呀？

自 一個月計22日不過比到盡當1k 如果人工得一萬咁返法 真係走投無路先會唔轉工

緊係唔deal啦 點解要減薪
公司租少d地方夠慳好多啦 叫佢倒加你人工轉頭啦

車錢都有賺 制

個個坐巴士地鐵嘅咩

住得遠，車費貴係咪又要減多啲，遠得近係咪就可以減少啲？

所以樓主公司係唔make sense

你又識講home office 好處唔係淨係車錢同冷氣錢，但你又同意老細慳咗呢啲錢而減人工，咩心態？

錢都事少 慳返搭車時間 人生都豐富啲

假如返十個鐘

當半個鐘車程

來回一個鐘

都慳左十分一工時

香港人老闆home office既話預7x24x365啦
打卡只係做樣

收工唔洗覆MAIL 電話都OK

返工成本係指咩 車錢同車程呀？
講撚到好似人工包左咁
就算我成本真係少左都唔代表佢成本多
而且佢夠成本少左啦 佢唔加返10%？
減10%嘅道理係邊

渣車

我日日返工揸車行西隧一個月三千左右車費返工 人工唔過三萬都唔會用咁既方法返工啦

唔係個個打果份工都係地鐵站行到過去既

20% 我都制呀

當你hourly係$100，每日用大約三個小時，其實成本已經$300，一個月當你返22日，果到已經over$6000。

你現身OFFICE, 一撚定好多無鳩聊冇撚用既野要做撚埋

唔制 , 10% 勁多

你會唔會為左10%錢入返監倉? 做人做狗自己諗

其實home office係咪好多時都會走左去訓覺

10% 即係幾錢呀？

我每日渣車西隧真係用唔到10%人工 養車費唔應該計入去 買車係香港本來就係奢侈品

睇你平時係carry人嗰啲定係需要畀人carry嗰啲囉
如果自己好做到嘢，唔使人幫，但成日畀冇用嗰啲老屎忽老點你做埋佢嗰份，咁就狗衝啦

制

現實多數係人工多10%先會有home office
當你係隻狗俾咁低人工你你以為佢會care你啲福利同worklife balance咩

office 最貴都係租
但係樓主話要照返去開會 即係照租

好處係對打工仔而言
好處上面大把人講左
老細反而要承受你交唔到貨/炒左你/再請人呢啲風險

咁冷氣呢？係咪慳咗呀

啱呀, 都係50幾, 要再轉多程先夠六十幾

不過佢減人工係仆街
但我諗都會照做 因為搭車時間 冇咁大壓力 自由果堆好處已經有突

哦，所以就要減人工

佢都傻，我用屋企電，電唔撚洗錢呀

車費佔我3,4%， 如果10%不了

你班on9都唔識傾條件既
無問題
不過要paid OT
發啦

mpf+出街食+交通費同時間都唔止10%啦

慳左交通時間同車費其實有賺

照理應該唔使諗
俾你住沙頭角都得

原來電費咁貴架
每個員工唔返工都慳千幾蚊
我老細原來每個月幫我地交幾萬蚊冷氣費
我要好好報答佢了

你變左可以同時打2份工都得喎

返工好近，計返每月返工車費只佔人工0.6%
一定唔制

梗係小巴啦屌
地鐵坐個半鐵搖返來 仲要做人肉沙甸魚
梗係小巴廿分鐘返到灣仔
$25 一程

home office 電腦自己習慣用開
可以加速完成 再做自己野
不過睇工種姐 做programmer

你唔好on9 啦，轉得home office, 自然會搬細office, cut細office, 你覺得自己數口好過你老細？

其實計咁多做乜 減10%都肯只係純粹想係屋企做野 唔想走黎走去
慳到飯錢 係屋企咪一樣要食野 慳車錢時間又代表隨時要7X24做野

一定制

就算有山竹都可以返工 岩哂鐘意返工既香港人

咁你呢樣唔計個樣唔計
你講晒佢啦

條數咁撚易計都唔識計 , 仲要問人
就算50k , 減10% 我都一定狗衝
我當你30k一個月
返22日 , 計埋ot每日返10個鐘
但返工放工等車搭車要2個鐘
咁你既工作價值時薪=30000/22/10 = 約$137
我當你每日搭車來回$20 , 港島區食lunch要$50 , 已經唔食早餐同tea
=($20+$50) *22 = $1540
你轉做home office =慳左搭車時間=賺左兩個鐘自由時間=2*$137*22=$6028

淨係呢個數加埋都over扣10%既糧
人工愈高代表你個人既時間愈值錢
所以就算你over100k , 你都係慳左兩個鐘搭車時間 . 一樣會賺多過10%人工
當然你最低工資+起身疏洗等車時間係少過2個鐘就冇得講

時間值人人都唔同價 , 宜家係代表你自己用錢買時間同自由 , 10% 真係好抵俾

返工車費係必需 買車唔係 買左間車你用唔用黎返工代步都一樣係要養車費

制啦緊係 屌你老母閪

佢咪唔洗租office
佢成本都少左

時間先係最貴 兒登仔

其實抵，起碼多咗成個鐘頭用

煩撚到閪咁呀屌你老母

一日三餐係屋企食，唔駛逼返工放工，唔駛搭車
同埋時間都係一個 cost

多左私人時間係無價

Office 少個位 少左租,水電仲有管理費
佢成本少左直頭要走翻10%人工

office 都可以揀個細啲，租都平啲

我做懲教署可唔可以加入

大埔返黃竹坑 來回車費五十幾 返廿日都過千啦

除左你住劏房 垃圾崗 房都冇間咪唔deal 囉

得閒可以出去老free

寫bot黎幫手打卡
12點再醒

返過home office 既話應該唔會想再返
除非你份工唔洗同人交流 或者一個人做曬份project 啦

返倉啦

打卡我set個scheduler 打卡扮stand by

如果我向實行home office之後 做野效率同質素好左有無得加人工先？

少個人用office，公司既成本都細左，點解要扣10% 就算我自己少左車費食飯呢d成本都唔係扣錢既理由喎on99

痴線！一定唔制！
冇得同女同事好好相處

好講究自律

要睇下你幾多歲，做到咩位。如果上繼續發展，當然唔會自減人工，畢竟轉工都只係加10幾%

如果份工hea 我仲可以番兩份home office
今次仲唔fatfat?

即刻鳩衝

即deal

我依家係外國做野100% home office 緊可以share 下

- 晉升機會會唔會比以前少左，因為你個人唔係公司老細見唔到你表現機會少咗

- 老細expect 你工作表現比以前一樣，但大部份人喺屋企做嘢自制能力一般較弱。我基本上每日上網做自己野多過做返工嘅嘢。工作表現一定有影響。想自制番啲做返好公司嘅嘢有時都控制唔到

- 要睇返公司嘅同事會眼紅你可以係屋企做。我部門得我一個home office，有時會覺得有人單單打打自己

- 每一日多咗勁多私人時間，屋企嘅麻煩野 （洗衫洗碗網上繳費銀行野）可以返工時候做。每日慳返嘅時間唔係淨係返工放工。你放工所有時間可以用曬去玩

- 做咗一排之後我覺得係會幾悶，可能要搵份part time 做下出去接觸其他人

當時轉home office 嗰陣冇比人減人工，所以呢方面就分享唔到。

鬼佬同事「傾向」冇咁toxic
所以個啲咩3日home2日office都deal得啦

老閪都制啦
人工低既 扣10%姐係同扣翻車錢飯錢咁上下
人工高既 果10%wfc啦 換到自由

搵外快都多過果10%

無得睇淫賤女同事著黑絲玩鞋喎

做嘢嘅地方=休息嘅地方
其實好辛苦的
記得要分開兩個位